區議員轟令罪犯有恃無恐

區議員轟令罪犯有恃無恐

六名身穿防暴裝備的警員昨一次過到彌敦道580號簽簿。梁志永攝

【本報訊】《蘋果》巡查發現旺角彌敦道至佐敦一帶，多個巡邏警員簽到處沒有放置簽到簿，甚至已拆去放置簽到簿的鐵箱，油尖旺區議員林健文直指，警員在街上簽到，有防止罪案發生的警示作用，但如今簽簿制度如同虛設，更遑論有警員在街上巡邏，情況令市民難以接受。

相關新聞：職員阻警入「桔梗」遭威嚇掃場釘牌

已四個月沒巡警蹤影

林健文指出，警員簽到處一般是設於罪案容易發生的黑點，警員定時到場簽簿，其中作用就是令罪犯有所警惕和顧忌，但現時「唔好話要有警員喺街上巡邏，連警員攞簽到簿簽到都唔做，咁畀啲不法分子覺得做乜都得啦，更加令佢哋有恃無恐！」

林又稱，據觀察過去最少四個月，油尖旺區內已難見有巡邏警員的蹤影，「以前可能一朝早7、8點已經見有警員巡邏，但𠵱家由朝到晚都見唔到，甚至唔少案件唔涉及嚴重罪行，市民報警後警員遲遲都唔到」。他批評警方，「起碼出現簽吓簿，市民有咩都可以求助吓」，又質疑「係咪警力少到完全無能力擔任巡邏呢？」反駁警方聲稱將大部份警力用於應付示威事件的說法。

■記者梁瑞帆

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區